[有毒氣體無害]黨媒引專家否認「假疫苗」 強調紀錄造假不等同產品造假

A股上市公司長生生物疫苗造假事件，引起全國震驚，國家主席習近平及國務院總理李克強相繼開腔，強調要一查到底、嚴肅問責。不過由《人民日報》主管、《環球時報》主辦的《生命時報》，邀請了內地專家解答疑問，否認是「假疫苗」，又稱「國產疫苗性價比（進口疫苗）更高」。

疫苗造假事件正鬧得沸沸揚揚，《生命時報》訪問了首都醫科大學附屬北京佑安醫院感染中心主任吳昊、北京大學基礎醫學院免疫學系教授王月丹，「解答」多項疑問。

問題：到底有沒有「假疫苗」？兩種問題疫苗分別存在什麼問題？

吳昊稱不是「假疫苗」，直指不少媒體或自媒體所謂的「疫苗造假」，「這個概念其實是不準確的」。他解釋說，根據官方通報，並非狂犬疫苗本身出問題，「生產紀錄造假和實際產品造假不能劃等號」。

他又說，「效價不符合標準」是「劣藥」問題，「疫苗是安全的，只是有效劑量不夠，會影響疫苗接種的效果」。

問題：疫苗上市前不是每一批都檢測嗎？

吳昊稱每一批都經過嚴格檢測，「我國目前從上至下，監管環節可以說是非常嚴格的，尤其是針對大的疫苗企業，疫苗造假的可能性幾乎為零」。

問題：進口疫苗一定好？

吳昊說，進口疫苗不一定更好，形容「國產疫苗性價比更高」，「目前國產的疫苗和進口的疫苗並不存在明顯差距……從性能與價格綜合來看，國產疫苗的性價比通常都高於進口疫苗」。他又說，「公眾的恐慌情緒主要是由於信息不對稱造成，我國的疫苗整體上是沒問題的，不必因為一些報道而引起不必要的恐慌」。

王月丹亦稱不要迷信進口疫苗，「目前我國的疫苗生產技術達到了國際水平，國產疫苗和進口疫苗差距不大」。他不主張到外地接種疫苗，「接種疫苗需要在身體狀態比較好的情況下進行，如果去國外舟車勞頓，可能影響疫苗的效果」。

問題：如果孩子打過長春長生的涉事疫苗，是否需要補打？

吳昊說不主張「補打」，「疫苗的效價出現問題，其實是預防效果差的問題。比如乙肝疫苗，實際上，接種乙肝疫苗後不出現抗體是很常見的」。王月丹則稱，是否「補種」須待專家和國家調查出結論後再確定，強調「疫苗補種存在一定的風險，不可擅自盲目補種」。

問題：疫苗能不能不打？

吳昊表示，不能因為今次疫苗事件，便不信任接種疫苗。王月丹則以「不讓孩子讀書」作喻，強調「接種疫苗對孩子對大人都很重要，大家不要對此產生恐慌情緒」。

性價比

人命啊 健康啊
佢同你講性價比

我真係笑撚左
唔駛問 笑撚埋右

D貨無事但要改紀錄係咩玩法

中国人命賤過乜

Bravo

"「目前我國的疫苗生產技術達到了國際水平，國產疫苗和進口疫苗差距不大」。"
效果係一樣㗎 只要你無中招 無病發
咁就同打外國野一樣 都係乜事都無 可以講係無差距
就算有 個差距都係好細 就係外國既可以幫你預防
國產既可能幫到你預防 只係唔得既比率高啲啲 五五波咁上下

中國專家啲詭辯術真係世界級

咁又係，都未有人死，就算死都最多係35人

佢而家解釋話半支當1支 係唔夠料，
但係唔會毒死妳wo

瘋狗症一病發的話，死亡率過100%....
支針係毒你唔死，不過最終比瘋狗症病發死

係近100%

即場自啪返支囉

聽住先啦

kay事件香港專家都差唔多
藥效不夠仍然值得注射

我啲貨堅野黎, 不過我屎忽痕改吓紀錄啫
一定係咁

叫你個孫/親友 即場打返幾枝先講

怕D 貨太傑出太優質全世界都來搶購，到時支那小孩就無得打，所以要改紀錄，用心良苦呀

垃圾貨改假數據就聽過
堅野改做垃圾真係第一次聽

他又說，「效價不符合標準」是「劣藥」問題，「疫苗是安全的，只是有效劑量不夠，會影響疫苗接種的效果」。

2005年，山東省一名男子注射長春長生狂犬疫苗後，導致雙眼幾乎失明，右眼無光感，右眼視力剩0.1。但是，最後長生公司沒有提供疫苗檢驗合格證明，仍舊被判無責。

2007年，山西發生多起兒童注射疫苗致殘致死案，但相關事件被當局隱瞞、壓制，直至2010年曝光。而涉事的北京華衛時代公司改名為華夏德眾，繼續經營，直到2016年再爆風波。

2008年，江蘇延申對狂犬疫苗數據進行修改，違規替換抽檢樣品。

2009年，大連金港安迪非法向狂犬疫苗添加核酸物質；同年，河北福爾、江蘇延申的狂犬疫苗，總共7個批次、21.58萬人份的疫苗存質量問題。

2013年，康泰生物、北京天壇、大連漢信，多地發生嬰兒死亡疑似跟接種疫苗有關，調查結果則是指死亡與疫苗無關。

2016年，山東兆信、山東寶傑等9家公司被爆出，在18各省市疫苗經營和運輸者，在此前的6年間，大量供應無效或過期疫苗，涉及金額高達5.7億元人民幣。

2017年，中國有兩家疫苗生產公司共計65萬多支「百白破」疫苗不符合標準，分別是：長春長生批次為201605014-01的「百日破」，和武漢生物批號為201607050- 2的問題疫苗。其中長春長生有25萬支假疫苗流入山東，或涉及25萬戶家庭；武漢生物40萬隻問題疫苗，其中19萬支流向重慶，21萬支流向河北。

中國沒錢就不是人類
無產階級就是蟲子般存在

疫苗無效咁仲打黎把鬼

心靈慰藉

支国有邊一日唔係做假先係新聞

支那專家同共媒真係好正 你地阿頭都知大穫冚唔住啦 仲係到妖言惑眾